create or replace function dcs.GenerateSsClaimSettlementBill(FBranchId in integer, FDealerId in integer, FStartTime in date, FEndTime in date,
  FCreatorId in integer, FCreatorName in varchar2,FPartsSalesCategoryId in integer,FServiceProductLineId in integer,FProductLineType in integer, FSettleMethods in integer) return integer
as
  GeneratedBillQuantity integer;
  /*营销分公司编号*/
  FBranchCode VARCHAR2(50);
  /*营销分公司名称*/
  FBranchName VARCHAR2(100);
  /*编号模板Id*/
  FComplateId integer;
  /*编码规则相关设置*/
  FDateFormat date;
  FDateStr varchar2(8);
  FSerialLength integer;
  FNewCode varchar2(50);
  FSsClaimSettlementBillId integer;
  FBILLFORCLAIMSETTLEMENTiD integer;
begin
  /*编码规则变更，需同步调整*/
  --FDateFormat:=trunc(sysdate,'YEAR');
  --FDateFormat:=trunc(sysdate,'MONTH');
  FDateFormat:=trunc(sysdate,'DD');
  FDateStr:=to_char(sysdate,'yyyymmdd');
  FSerialLength:=6;
  FNewCode:='SCS{CORPCODE}'||FDateStr||'{SERIAL}';

  /*获取编号生成模板Id*/
  begin
    select Id
      into FComplateId
      from codetemplate
     where name = 'SsClaimSettlementBill'
       and IsActived = 1;
  exception
    when NO_DATA_FOUND then
      raise_application_error(-20001, '未找到名称为"SsClaimSettlementBill"的有效编码规则。');
    when others then
      raise;
  end;

  select Code,Name into FBranchCode, FBranchName from Branch where id = FBranchId;
  GeneratedBillQuantity := 0;

  /*维修保养索赔单*/
  insert into BillForClaimSettlement
    (SourceId,
     SourceCode,
     SourceType,
     DealerId,
     BranchId,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     Partssalescategoryid,
     ServiceProductLineId,
     ProductLineType,
     isqb)
select Id,
       ClaimBillCode,
       decode(ClaimType, 1, 1, 2, 2, 3, 3, 10, 1, 1) SourceType, --维修保养索赔单索赔类型、服务站索赔结算源单据类型，可能存在差异
       DealerId,
       BranchId,
       LaborCost,
       MaterialCost,
       NVL(PartsManagementCost, 0) PartsManagementCost,
       0 FieldServiceExpense,
       0 DebitAmount,
       0 ComplementAmount,
       NVL(OtherCost, 0) OtherCost,
       0 PreSaleAmount,
       Partssalescategoryid,
       decode(FServiceProductLineId,
              null,
              null,
              0,
              null,
              ServiceProductLineId) ServiceProductLineId,
       decode(FServiceProductLineId,
              null,
              null,
              0,
              null,
              (Select v.ProductLineType
                 From serviceproductlineview v
                Where v.ProductLineId = RepairClaimBill.ServiceProductLineId)) ProductLineType,
       decode(RepairClaimBill.Repairtype, 3, 1, 0)

  from RepairClaimBill
 where CreateTime <= FEndTime
   and (FStartTime is null or CreateTime >= FStartTime)
   and SettlementStatus = 2
   and BranchId = FBranchId
   and (FDealerId is null or DealerId = FDealerId)
   and status = 4
   and (FPartsSalesCategoryId = 0 or
       PartsSalesCategoryId = FPartsSalesCategoryId)
      /* and (FProductLineType is null or ProductLineType=FProductLineType)*/
   and (FServiceProductLineId is null or FServiceProductLineId = 0 or
       ServiceProductLineId = FServiceProductLineId)
   and not exists
 (select 1
          from SsClaimSettlementBill bb
         inner join SsClaimSettlementDetail dd
            on bb.id = dd.ssclaimsettlementbillid
         where RepairClaimBill.Claimbillcode = dd.sourcecode
           and bb.status <= 98);
/*
   update RepairClaimBill
      set SettlementStatus = 3
    where RepairClaimBill.Id in
          (select SourceId
             from BillForClaimSettlement
            where SourceType in (1, 2, 3));*/
/*
  \*配件索赔单*\
  insert into BillForClaimSettlement
    (SourceId,
     SourceCode,
     SourceType,
     DealerId,
     BranchId,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     Partssalescategoryid,
     ServiceProductLineId,
     ProductLineType,
     isqb)
    select Id SourceId,
           Code SourceCode,
           4 SourceType,
           DealerId,
           BranchId,
           LaborCost,
           MaterialCost,
           NVL(PartsManagementCost, 0),
           0 FieldServiceExpense,
           0 DebitAmount,
           0 ComplementAmount,
           NVL(OtherCost, 0) OtherCost,
           0 PreSaleAmount,
           Partssalescategoryid,
           decode(FServiceProductLineId,
                  null,
                  null,
                  0,
                  null,
                  ServiceProductLineId) ServiceProductLineId,
           decode(FServiceProductLineId,
                  null,
                  null,
                  0,
                  null,
                  (Select v.ProductLineType
                     From serviceproductlineview v
                    Where v.ProductLineId =
                          PartsClaimOrder.ServiceProductLineId)) ProductLineType,
           0
      from PartsClaimOrder
     where CreateTime <= FEndTime
       and (FStartTime is null or CreateTime >= FStartTime)
       and SettlementStatus = 2
       and BranchId = FBranchId
       and (FDealerId is null or DealerId = FDealerId)
       and status = 3
       and (FPartsSalesCategoryId = 0 or
           PartsSalesCategoryId = FPartsSalesCategoryId)
          \*and (FProductLineType is null or ProductLineType=FProductLineType)*\
       and (FServiceProductLineId is null or FServiceProductLineId = 0 or
           ServiceProductLineId = FServiceProductLineId)
              and not exists
 (select 1
          from SsClaimSettlementBill bb
         inner join SsClaimSettlementDetail dd
            on bb.id = dd.ssclaimsettlementbillid
         where PartsClaimOrder.Code = dd.sourcecode
           and bb.status <= 98);*/
/*
   update PartsClaimOrder
      set SettlementStatus = 3
    where PartsClaimOrder.Id in
          (select SourceId from BillForClaimSettlement where SourceType = 4);*/

  /*外出服务索赔单*/
  insert into BillForClaimSettlement
    (SourceId,
     SourceCode,
     SourceType,
     DealerId,
     BranchId,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     Partssalescategoryid,
     ServiceProductLineId,
     ProductLineType,
     isqb)
 select Id SourceId,
        Code SourceCode,
        5 SourceType,
        DealerId,
        BranchId,
        0 LaborCost,
        0 MaterialCost,
        0 PartsManagementCost,
        NVL(TowCharge, 0) + NVL(FieldServiceCharge, 0) FieldServiceExpense,
        0 DebitAmount,
        0 ComplementAmount,
        NVL(OtherCost, 0) OtherCost,
        0 PreSaleAmount,
        Partssalescategoryid,
        decode(FServiceProductLineId,
               null,
               null,
               0,
               null,
               ServiceProductLineId) ServiceProductLineId,
        decode(FServiceProductLineId,
               null,
               null,
               0,
               null,
               (Select v.ProductLineType
                  From serviceproductlineview v
                 Where v.ProductLineId =
                       ServiceTripClaimBill.ServiceProductLineId)) ProductLineType,
        0
   from ServiceTripClaimBill
  where CreateTime <= FEndTime
    and (FStartTime is null or CreateTime >= FStartTime)
    and SettlementStatus = 2
    and BranchId = FBranchId
    and (FDealerId is null or DealerId = FDealerId)
    and status = 6
    and (FPartsSalesCategoryId = 0 or
        PartsSalesCategoryId = FPartsSalesCategoryId)
       /*and (FProductLineType is null or ProductLineType=FProductLineType)*/
    and (FServiceProductLineId is null or FServiceProductLineId = 0 or
        ServiceProductLineId = FServiceProductLineId)
    and not exists (select 1
           from SsClaimSettlementBill bb
          inner join SsClaimSettlementDetail dd
             on bb.id = dd.ssclaimsettlementbillid
          where ServiceTripClaimBill.Code = dd.sourcecode
            and bb.status <= 98);
/*
   update ServiceTripClaimBill
      set SettlementStatus = 3
    where ServiceTripClaimBill.Id in
          (select SourceId from BillForClaimSettlement where SourceType = 5);*/

  /*扣补款单*/
  insert into BillForClaimSettlement
    (SourceId,
     SourceCode,
     SourceType,
     DealerId,
     BranchId,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     Partssalescategoryid,
     ServiceProductLineId,
     ProductLineType,
     DEBITTYPE,
     isqb)
    select Id SourceId,
           Code SourceCode,
           6 SourceType,
           DealerId,
           BranchId,
           0 LaborCost,
           0 MaterialCost,
           0 PartsManagementCost,
           0 FieldServiceExpense,
           decode(DebitOrReplenish, 1, -nvl(TransactionAmount,0), 0) DebitAmount,
           decode(DebitOrReplenish, 2, nvl(TransactionAmount,0), 0) ComplementAmount,
           0 OtherCost,
           0 PreSaleAmount,
           Partssalescategoryid,
           decode(FServiceProductLineId,
                  null,
                  null,
                  0,
                  null,
                  ServiceProductLineId) ServiceProductLineId,
           decode(FServiceProductLineId,
                  null,
                  null,
                  0,
                  null,
                  (Select v.ProductLineType
                     From serviceproductlineview v
                    Where v.ProductLineId =
                          ExpenseAdjustmentBill.ServiceProductLineId)) ProductLineType,
           ExpenseAdjustmentBill.TransactionCategory,
           0
      from ExpenseAdjustmentBill
     where CreateTime <= FEndTime
       and (FStartTime is null or CreateTime >= FStartTime)
       and SettlementStatus = 2
       and BranchId = FBranchId
       and (FDealerId is null or DealerId = FDealerId)
       and status = 2
       and (FPartsSalesCategoryId = 0 or
           PartsSalesCategoryId = FPartsSalesCategoryId)
          /*and (FProductLineType is null or ProductLineType=FProductLineType)*/
       and (FServiceProductLineId is null or FServiceProductLineId = 0 or
           ServiceProductLineId = FServiceProductLineId)
       and not exists
     (select 1
              from SsClaimSettlementBill bb
             inner join SsClaimSettlementDetail dd
                on bb.id = dd.ssclaimsettlementbillid
             where ExpenseAdjustmentBill.Code = dd.sourcecode
               and bb.status <= 98);
/*
   update ExpenseAdjustmentBill
      set SettlementStatus = 3
    where ExpenseAdjustmentBill.Id in
          (select SourceId from BillForClaimSettlement where SourceType = 6);*/

 /*售前检查单*/
 insert into BillForClaimSettlement
   (SourceId,
    SourceCode,
    SourceType,
    DealerId,
    BranchId,
    LaborCost,
    MaterialCost,
    PartsManagementCost,
    FieldServiceExpense,
    DebitAmount,
    ComplementAmount,
    OtherCost,
    PreSaleAmount,
    Partssalescategoryid,
    ServiceProductLineId,
    ProductLineType,
    isqb)
   select Id SourceId,
          Code SourceCode,
          7 SourceType,
          DealerId,
          BranchId,
          0 LaborCost, --工时费
          0 MaterialCost, --材料费
          0 PartsManagementCost, --配件管理费
          0 FieldServiceExpense, --外出费用
          0 DebitAmount, --扣款金额
          0 ComplementAmount, --补款金额
          0 OtherCost, --其他费用
          nvl(Cost, 0) PreSaleAmount, --售前检查费用
          Partssalescategoryid, --品牌Id
          decode(FServiceProductLineId,
                 null,
                 null,
                 0,
                 null,
                 ServiceProductLineId),
          decode(FServiceProductLineId,
                 null,
                 null,
                 0,
                 null,
                 (Select v.ProductLineType
                    From serviceproductlineview v
                   Where v.ProductLineId =
                         PreSaleCheckOrder.ServiceProductLineId)) ProductLineType,
          0
     from PreSaleCheckOrder
    where CreateTime <= FEndTime
      and (FStartTime is null or CreateTime >= FStartTime)
      and SettleStatus = 2
      and BranchId = FBranchId
      and (FDealerId is null or DealerId = FDealerId)
      and status = 3
      and (FPartsSalesCategoryId = 0 or
          PartsSalesCategoryId = FPartsSalesCategoryId)
      and (FServiceProductLineId is null or FServiceProductLineId = 0 or
          ServiceProductLineId = FServiceProductLineId)
          and not exists
     (select 1
              from SsClaimSettlementBill bb
             inner join SsClaimSettlementDetail dd
                on bb.id = dd.ssclaimsettlementbillid
             where PreSaleCheckOrder.Code = dd.sourcecode
               and bb.status <= 98);

--旧件入库单
                insert into BillForClaimSettlement
    (SourceId,
     SourceCode,
     SourceType,
     DealerId,
     BranchId,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     Partssalescategoryid,
     ServiceProductLineId,
     ProductLineType,
     isqb,UsedPartsEncourageAmount)
select UsedPartsInboundOrder.Id,
       UsedPartsInboundOrder.code,
       8 SourceType,
       DealerId,
       BranchId,
       0 LaborCost,
       nvl((select sum(nvl(SettlementPrice, 0)*nvl(Quantity,0))
             from UsedPartsInboundDetail
            where UsedPartsInboundDetail.Usedpartsinboundorderid =
                  UsedPartsInboundOrder.id
              and( UsedPartsInboundDetail.ReceptionStatus <> 5 or UsedPartsInboundDetail.ReceptionStatus is null)),
           0),
       0 PartsManagementCost,
       0 FieldServiceExpense,
       0 DebitAmount,
       0 ComplementAmount,
       0 OtherCost,
       0 PreSaleAmount,
       UsedPartsShippingOrder. Partssalescategoryid,
       null ServiceProductLineId,
       null,
       0,nvl((select sum(nvl(UsedPartsEncourageAmount,0))
             from UsedPartsInboundDetail
            where UsedPartsInboundDetail.Usedpartsinboundorderid =
                  UsedPartsInboundOrder.id
              and( UsedPartsInboundDetail.ReceptionStatus <> 5 or UsedPartsInboundDetail.ReceptionStatus is null)),
           0)

  from UsedPartsInboundOrder
 inner join UsedPartsShippingOrder
    on UsedPartsInboundOrder.Sourcecode = UsedPartsShippingOrder.Code
 where UsedPartsInboundOrder.Createtime <= FEndTime
   and (FStartTime is null or
       UsedPartsInboundOrder.Createtime >= FStartTime)
   and SettlementStatus = 2
   and UsedPartsShippingOrder.BranchId = FBranchId
   and (FDealerId is null or
       UsedPartsInboundOrder.Relatedcompanyid = FDealerId)
   and UsedPartsInboundOrder.Inboundtype = 1
   and (FPartsSalesCategoryId = 0 or
       PartsSalesCategoryId = FPartsSalesCategoryId)
      /* and (FProductLineType is null or ProductLineType=FProductLineType)*/
 /*  and (FServiceProductLineId is null or FServiceProductLineId = 0 or
       ServiceProductLineId = FServiceProductLineId)*/
       and exists(select 1 from UsedPartsInboundDetail
            where UsedPartsInboundDetail.Usedpartsinboundorderid =
                  UsedPartsInboundOrder.id
              and( UsedPartsInboundDetail.ReceptionStatus <> 5 or UsedPartsInboundDetail.ReceptionStatus is null))
   and not exists
 (select 1
          from SsClaimSettlementBill bb
         inner join SsClaimSettlementDetail dd
            on bb.id = dd.ssclaimsettlementbillid
         where UsedPartsInboundOrder.code = dd.sourcecode
           and bb.status <= 98);
/*
 update PreSaleCheckOrder
    set SettleStatus = 3
  where PreSaleCheckOrder.Id in
        (select SourceId from BillForClaimSettlement where SourceType = 7);
*/
FBillForClaimSettlementId:=s_BillForClaimSettlement.Nextval;
 if FSettleMethods=1 then begin
declare
  cursor Cursor_role is(

     select
          0 IfInvoiced,
          1 Status,
          regexp_replace(
            regexp_replace(FNewCode, '{CORPCODE}', Dealer.Code),
            '{SERIAL}',
            lpad(to_char(GetSerial(FComplateId, FDateFormat, Dealer.Code)),FSerialLength,'0')
          ) Code,
          DealerId,
          Dealer.Code DealerCode,
          Dealer.Name DealerName,
          FBranchId BranchId,
          FBranchCode BranchCode,
          FBranchName BranchName,
          FStartTime SettlementStartTime,
          FEndTime SettlementEndTime,
          LaborCost,
          MaterialCost,
          PartsManagementCost,
          FieldServiceExpense,
          DebitAmount,
          ComplementAmount,
          OtherCost,
          PreSaleAmount,
          LaborCost + MaterialCost + PartsManagementCost + FieldServiceExpense + DebitAmount + ComplementAmount +OtherCost+PreSaleAmount TotalAmount,
          FCreatorId CreatorId,
          FCreatorName CreatorName,
          sysdate CreateTime,
          PARTSSALESCATEGORYID,
          ServiceProductLineId ,
          ProductLineType
     from (select DealerId,
                  BranchId,
                  PARTSSALESCATEGORYID,
                  ServiceProductLineId,
                  ProductLineType,
                  sum(LaborCost) LaborCost,
                  sum(MaterialCost) MaterialCost,
                  sum(PartsManagementCost) PartsManagementCost,
                  sum(FieldServiceExpense) FieldServiceExpense,
                  sum(DebitAmount) DebitAmount,
                  sum(ComplementAmount) ComplementAmount,
                  sum(OtherCost) OtherCost,
                  sum(PreSaleAmount) PreSaleAmount
             from BillForClaimSettlement where Sourcetype <>8
            group by DealerId, BranchId,PARTSSALESCATEGORYID,ServiceProductLineId,ProductLineType) t_date
    inner join Dealer on Dealer.Id = t_date.DealerId
       );
begin
  for S_role in Cursor_role loop

    FSsClaimSettlementBillId:=S_SsClaimSettlementBill.Nextval;
    /*主单生成*/
  if s_role.TotalAmount>=0 then
    begin
   /* update RepairClaimBill
       set SettlementStatus = 3
     where RepairClaimBill.Id in
           (select SourceId
              from BillForClaimSettlement
             where SourceType in (1, 2, 3)
               and BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
               and BranchId = s_role.BranchId
               and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                   PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
               and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                   ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));*/
     update RepairClaimBill
        set SettlementStatus = 3
      where RepairClaimBill.Claimbillcode in
            (select SOURCECODE from BillForClaimSettlement
            where  BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
               and BranchId = s_role.BranchId
               and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                   PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
               and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                   ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));

   /*update ServiceTripClaimBill
      set SettlementStatus = 3
    where ServiceTripClaimBill.Id in
          (select SourceId
             from BillForClaimSettlement
            where SourceType = 5
              and BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
              and BranchId = s_role.BranchId
              and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                  PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
              and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                  ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));*/
update ServiceTripClaimBill
      set SettlementStatus = 3
    where ServiceTripClaimBill.code in  (select SOURCECODE from BillForClaimSettlement
     where  BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
               and BranchId = s_role.BranchId
               and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                   PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
               and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                   ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));
/*
 update PreSaleCheckOrder
    set SettleStatus = 3
  where PreSaleCheckOrder.Id in
        (select SourceId
           from BillForClaimSettlement
          where SourceType = 7
            and BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
            and BranchId = s_role.BranchId
            and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
            and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));
*/
 update PreSaleCheckOrder
    set SettleStatus = 3
  where PreSaleCheckOrder.code in
        (select SOURCECODE from BillForClaimSettlement
         where  BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
               and BranchId = s_role.BranchId
               and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                   PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
               and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                   ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));
  /*
   update ExpenseAdjustmentBill
      set SettlementStatus = 3
    where ExpenseAdjustmentBill.Id in
          (select SourceId
             from BillForClaimSettlement
            where SourceType = 6
              and BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
              and BranchId = s_role.BranchId
              and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                  PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
              and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                  ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));*/
 update ExpenseAdjustmentBill
    set SettlementStatus = 3
  where ExpenseAdjustmentBill.code in
        (select SOURCECODE from BillForClaimSettlement
         where  BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
               and BranchId = s_role.BranchId
               and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                   PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
               and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                   ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));

  insert into SsClaimSettlementBill
    (Id,
     IfInvoiced,
     Status,
     Code,
     DealerId,
     DealerCode,
     DealerName,
     BranchId,
     BranchCode,
     BranchName,
     SettlementStartTime,
     SettlementEndTime,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     TotalAmount,
     CreatorId,
     CreatorName,
     CreateTime,
     PartsSalesCategoryId,
     ServiceProductLineId,
     ProductLineType,SettleType,RELATEDID,SettleMethods)
     values(FSsClaimSettlementBillId,
     s_role.IfInvoiced,
     s_role.Status,
     s_role.Code,
     s_role.DealerId,
     s_role.DealerCode,
     s_role.DealerName,
     s_role.BranchId,
     s_role.BranchCode,
     s_role.BranchName,
     s_role.SettlementStartTime,
     s_role.SettlementEndTime,
     s_role.LaborCost,
     s_role.MaterialCost,
     s_role.PartsManagementCost,
     s_role.FieldServiceExpense,
     s_role.DebitAmount,
     s_role.ComplementAmount,
     s_role.OtherCost,
     s_role.PreSaleAmount,
     s_role.TotalAmount,
     s_role.CreatorId,
     s_role.CreatorName,
     s_role.CreateTime,
     s_role.PartsSalesCategoryId,
     s_role.ServiceProductLineId,
     s_role.ProductLineType,3,FBillForClaimSettlementId,1);

   /*清单生成*/
      insert into SsClaimSettlementDetail
    (Id,
     SsClaimSettlementBillId,
     SourceId,
     SourceCode,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     TotalAmount,
     SourceType)
  select S_SsClaimSettlementDetail.NEXTVAL,
         FSsClaimSettlementBillId,
         BillForClaimSettlement.SourceId,
         BillForClaimSettlement.SourceCode,
         BillForClaimSettlement.LaborCost,
         BillForClaimSettlement.MaterialCost,
         BillForClaimSettlement.PartsManagementCost,
         BillForClaimSettlement.FieldServiceExpense,
         BillForClaimSettlement.DebitAmount,
         BillForClaimSettlement.ComplementAmount,
         BillForClaimSettlement.OtherCost,
         BillForClaimSettlement.PreSaleAmount,
         BillForClaimSettlement.LaborCost + BillForClaimSettlement.MaterialCost + BillForClaimSettlement.PartsManagementCost
         + BillForClaimSettlement.FieldServiceExpense + BillForClaimSettlement.DebitAmount + BillForClaimSettlement.ComplementAmount
         + BillForClaimSettlement.OtherCost+BillForClaimSettlement.PreSaleAmount,
         SourceType
    from BillForClaimSettlement
   inner join SsClaimSettlementBill on BillForClaimSettlement.DealerId = SsClaimSettlementBill.DealerId
                                   and BillForClaimSettlement.BranchId = SsClaimSettlementBill.BranchId
                                   And BillForClaimSettlement.PARTSSALESCATEGORYID = SsClaimSettlementBill.PARTSSALESCATEGORYID
                                   And (BillForClaimSettlement.ServiceProductLineId = SsClaimSettlementBill.ServiceProductLineId or BillForClaimSettlement.ServiceProductLineId  =0 or
                                   BillForClaimSettlement.ServiceProductLineId is null)
                                   And (BillForClaimSettlement.ProductLineType = SsClaimSettlementBill.ProductLineType or BillForClaimSettlement.ProductLineType is null
                                   or BillForClaimSettlement.ProductLineType=0)
   where not exists (select * from SsClaimSettlementDetail where SsClaimSettlementDetail.Ssclaimsettlementbillid = SsClaimSettlementBill.Id) AND SsClaimSettlementBill.ID=FSsClaimSettlementBillId
   and BillForClaimSettlement.Sourcetype<>8;



      end;
  /* raise_application_error(-20001, '存在结算汇总单总金额为负数的单据'); */
   end if;

  end loop;
end;

end;
 else begin

declare
  cursor Cursor_role is(
     --材料费
    select 0 IfInvoiced,
           1 Status,
           regexp_replace(regexp_replace(FNewCode,
                                         '{CORPCODE}',
                                         Dealer.Code),
                          '{SERIAL}',
                          lpad(to_char(GetSerial(FComplateId,
                                                 FDateFormat,
                                                 Dealer.Code)),
                               FSerialLength,
                               '0')) Code,
           DealerId,
           Dealer.Code DealerCode,
           Dealer.Name DealerName,
           FBranchId BranchId,
           FBranchCode BranchCode,
           FBranchName BranchName,
           FStartTime SettlementStartTime,
           FEndTime SettlementEndTime,
           LaborCost,
           MaterialCost,
           PartsManagementCost,
           FieldServiceExpense,
           DebitAmount,
           ComplementAmount,
           OtherCost,
           PreSaleAmount,UsedPartsEncourageAmount,
           LaborCost + MaterialCost + PartsManagementCost +
           FieldServiceExpense + DebitAmount + ComplementAmount + OtherCost +
           PreSaleAmount+UsedPartsEncourageAmount TotalAmount,
           FCreatorId CreatorId,
           FCreatorName CreatorName,
           sysdate CreateTime,
           PARTSSALESCATEGORYID,
           ServiceProductLineId,
           ProductLineType
      from (select DealerId,
                   BranchId,
                   PARTSSALESCATEGORYID,
                   ServiceProductLineId,
                   ProductLineType,
                   0 LaborCost,
                   sum(MaterialCost) MaterialCost,
                   0 PartsManagementCost,
                   0 FieldServiceExpense,
                   sum(DebitAmount) DebitAmount,
                   sum(ComplementAmount) ComplementAmount,
                   0 OtherCost,
                   0 PreSaleAmount,sum(nvl(UsedPartsEncourageAmount,0)) UsedPartsEncourageAmount
              from BillForClaimSettlement
             where (BillForClaimSettlement.Sourcetype =8)
                or (BillForClaimSettlement.Sourcetype = 6 and
                   BillForClaimSettlement.Debittype = 2)
             group by DealerId,
                      BranchId,
                      PARTSSALESCATEGORYID,
                      ServiceProductLineId,
                      ProductLineType) t_date
     inner join Dealer
        on Dealer.Id = t_date.DealerId)
    /* where not exists
     (select 1
              from (select DealerId,
                           BranchId,
                           PARTSSALESCATEGORYID,
                           ServiceProductLineId,
                           ProductLineType,
                           sum(LaborCost) LaborCost,
                           sum(MaterialCost) MaterialCost,
                           sum(PartsManagementCost) PartsManagementCost,
                           sum(FieldServiceExpense) FieldServiceExpense,
                           sum(DebitAmount) DebitAmount,
                           sum(ComplementAmount) ComplementAmount,
                           sum(OtherCost) OtherCost,
                           sum(PreSaleAmount) PreSaleAmount
                      from (select DealerId,
                                   BranchId,
                                   PARTSSALESCATEGORYID,
                                   ServiceProductLineId,
                                   ProductLineType,
                                   LaborCost,
                                   decode(isqb, 1, MaterialCost, 0) MaterialCost,
                                   PartsManagementCost,
                                   FieldServiceExpense,
                                   DebitAmount,
                                   ComplementAmount,
                                   OtherCost,
                                   PreSaleAmount
                              from BillForClaimSettlement
                             where (BillForClaimSettlement.Sourcetype in
                                   (1, 2, 3, 4, 5, 7))
                                or (BillForClaimSettlement.Sourcetype = 6 and
                                   BillForClaimSettlement.Debittype <> 2))
                     group by DealerId,
                              BranchId,
                              PARTSSALESCATEGORYID,
                              ServiceProductLineId,
                              ProductLineType) t
             where t_date.DealerId = t.DealerId
               and t_date.BranchId = t.BranchId
               And t_date.PARTSSALESCATEGORYID = t.PARTSSALESCATEGORYID
               And (t_date.ServiceProductLineId = t.ServiceProductLineId or
                   t_date.ServiceProductLineId = 0 or
                   t_date.ServiceProductLineId is null and
                   t.LaborCost + t.PartsManagementCost +
                   t.FieldServiceExpense + t. DebitAmount + t.
                    ComplementAmount + t.OtherCost + PreSaleAmount +
                    MaterialCost < 0)))*/;
begin
  for S_role in Cursor_role loop

    FSsClaimSettlementBillId:=S_SsClaimSettlementBill.Nextval;
    /*主单生成*/
  if s_role.TotalAmount>=0 then
    begin
/*    update RepairClaimBill
       set SettlementStatus = 3
     where RepairClaimBill.Id in
           (select SourceId
              from BillForClaimSettlement
             where SourceType in (1, 2, 3)
               and BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
               and BranchId = s_role.BranchId
               and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                   PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
               and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                   ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));*/

  /* update ExpenseAdjustmentBill
      set SettlementStatus = 3
    where ExpenseAdjustmentBill.Id in
          (select SourceId
             from BillForClaimSettlement
            where SourceType = 6 and Debittype =2
              and BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
              and BranchId = s_role.BranchId
              and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                  PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
              and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                  ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));*/
 update ExpenseAdjustmentBill
    set SettlementStatus = 3
  where ExpenseAdjustmentBill.code in
        (select SOURCECODE from BillForClaimSettlement where Debittype = 2
        and BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
              and BranchId = s_role.BranchId
              and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                  PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
              and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                  ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));

update  UsedPartsInboundOrder
set SettlementStatus=3
where UsedPartsInboundOrder.Code in
(select SOURCECODE from BillForClaimSettlement
where BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
              and BranchId = s_role.BranchId
              and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                  PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)）;

  insert into SsClaimSettlementBill
    (Id,
     IfInvoiced,
     Status,
     Code,
     DealerId,
     DealerCode,
     DealerName,
     BranchId,
     BranchCode,
     BranchName,
     SettlementStartTime,
     SettlementEndTime,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     UsedPartsEncourageAmount,
     TotalAmount,
     CreatorId,
     CreatorName,
     CreateTime,
     PartsSalesCategoryId,
     ServiceProductLineId,
     ProductLineType,SettleType,RelatedId,SettleMethods)
     values(FSsClaimSettlementBillId,
     s_role.IfInvoiced,
     s_role.Status,
     s_role.Code,
     s_role.DealerId,
     s_role.DealerCode,
     s_role.DealerName,
     s_role.BranchId,
     s_role.BranchCode,
     s_role.BranchName,
     s_role.SettlementStartTime,
     s_role.SettlementEndTime,
     s_role.LaborCost,
     s_role.MaterialCost,
     s_role.PartsManagementCost,
     s_role.FieldServiceExpense,
     s_role.DebitAmount,
     s_role.ComplementAmount,
     s_role.OtherCost,
     s_role.PreSaleAmount,
     s_role.UsedPartsEncourageAmount,
     s_role.TotalAmount,
     s_role.CreatorId,
     s_role.CreatorName,
     s_role.CreateTime,
     s_role.PartsSalesCategoryId,
     s_role.ServiceProductLineId,
     s_role.ProductLineType,1,FBillForClaimSettlementId,2);

   /*清单生成*/
  insert into SsClaimSettlementDetail
    (Id,
     SsClaimSettlementBillId,
     SourceId,
     SourceCode,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     UsedPartsEncourageAmount,
     TotalAmount,
     SourceType)
    select S_SsClaimSettlementDetail.NEXTVAL,
           FSsClaimSettlementBillId,
           BillForClaimSettlement.SourceId,
           BillForClaimSettlement.SourceCode,
           0,
           BillForClaimSettlement.MaterialCost,
           0,
           0,
           BillForClaimSettlement.DebitAmount,
           BillForClaimSettlement.Complementamount,
           0,
           0,
           BillForClaimSettlement.Usedpartsencourageamount,
           0 +
           BillForClaimSettlement.MaterialCost +
           0 +
           0 +
           BillForClaimSettlement.DebitAmount +
           BillForClaimSettlement.Complementamount +
           0 +
           0+nvl(BillForClaimSettlement.Usedpartsencourageamount,0),
           SourceType
      from BillForClaimSettlement
     inner join SsClaimSettlementBill
        on BillForClaimSettlement.DealerId = SsClaimSettlementBill.DealerId
       and BillForClaimSettlement.BranchId = SsClaimSettlementBill.BranchId
       And BillForClaimSettlement.PARTSSALESCATEGORYID =
           SsClaimSettlementBill.PARTSSALESCATEGORYID
       And (BillForClaimSettlement.ServiceProductLineId =
           SsClaimSettlementBill.ServiceProductLineId or
           BillForClaimSettlement.ServiceProductLineId = 0 or
           BillForClaimSettlement.ServiceProductLineId is null)
       And (BillForClaimSettlement.ProductLineType =
           SsClaimSettlementBill.ProductLineType or
           BillForClaimSettlement.ProductLineType is null or
           BillForClaimSettlement.ProductLineType = 0)
     where not exists
     (select *
              from SsClaimSettlementDetail
             where SsClaimSettlementDetail.Ssclaimsettlementbillid =
                   SsClaimSettlementBill.Id)
       AND SsClaimSettlementBill.ID = FSsClaimSettlementBillId
      and ( ( BillForClaimSettlement.Sourcetype=8) or (BillForClaimSettlement.Sourcetype =6 and BillForClaimSettlement.Debittype=2));


      end;
  /* raise_application_error(-20001, '存在结算汇总单总金额为负数的单据'); */
   end if;

  end loop;
end;

declare
  cursor Cursor_role is(

     select
          0 IfInvoiced,
          1 Status,
          regexp_replace(
            regexp_replace(FNewCode, '{CORPCODE}', Dealer.Code),
            '{SERIAL}',
            lpad(to_char(GetSerial(FComplateId, FDateFormat, Dealer.Code)),FSerialLength,'0')
          ) Code,
          DealerId,
          Dealer.Code DealerCode,
          Dealer.Name DealerName,
          FBranchId BranchId,
          FBranchCode BranchCode,
          FBranchName BranchName,
          FStartTime SettlementStartTime,
          FEndTime SettlementEndTime,
          LaborCost,
          MaterialCost,
          PartsManagementCost,
          FieldServiceExpense,
          DebitAmount,
          ComplementAmount,
          OtherCost,
          PreSaleAmount,
          LaborCost + MaterialCost + PartsManagementCost + FieldServiceExpense + DebitAmount + ComplementAmount +OtherCost+PreSaleAmount TotalAmount,
          FCreatorId CreatorId,
          FCreatorName CreatorName,
          sysdate CreateTime,
          PARTSSALESCATEGORYID,
          ServiceProductLineId ,
          ProductLineType
    from (select DealerId,
       BranchId,
       PARTSSALESCATEGORYID,
       ServiceProductLineId,
       ProductLineType,
       sum(LaborCost) LaborCost,
       sum(MaterialCost) MaterialCost,
       sum(PartsManagementCost) PartsManagementCost,
       sum(FieldServiceExpense) FieldServiceExpense,
       sum(DebitAmount) DebitAmount,
       sum(ComplementAmount) ComplementAmount,
       sum(OtherCost) OtherCost,
       sum(PreSaleAmount) PreSaleAmount
  from (select DealerId,
               BranchId,
               PARTSSALESCATEGORYID,
               ServiceProductLineId,
               ProductLineType,
               LaborCost,
               decode(isqb, 1, MaterialCost, 0) MaterialCost,
               PartsManagementCost,
               FieldServiceExpense,
               DebitAmount,
               ComplementAmount,
               OtherCost,
               PreSaleAmount
          from BillForClaimSettlement
         where (BillForClaimSettlement.Sourcetype in (1, 2, 3, 4, 5, 7))
            or (BillForClaimSettlement.Sourcetype = 6 and
               BillForClaimSettlement.Debittype <> 2))
 group by DealerId,
          BranchId,
          PARTSSALESCATEGORYID,
          ServiceProductLineId,
          ProductLineType) t_date
    inner join Dealer on Dealer.Id = t_date.DealerId
       /* where  not exists(select 1 from (
              select DealerId,
                  BranchId,
                  PARTSSALESCATEGORYID,
                  ServiceProductLineId,
                  ProductLineType,
                  0 LaborCost,
                  sum(MaterialCost) MaterialCost,
                  0 PartsManagementCost,
                  0 FieldServiceExpense,
                  sum(DebitAmount) DebitAmount,
                  sum(ComplementAmount) ComplementAmount,
                  0 OtherCost,
                  0 PreSaleAmount
             from BillForClaimSettlement where( BillForClaimSettlement.Sourcetype in (1,2,3) and BillForClaimSettlement.Isqb=0) or (BillForClaimSettlement.Sourcetype =6 and BillForClaimSettlement.Debittype =2)
            group by DealerId, BranchId,PARTSSALESCATEGORYID,ServiceProductLineId,ProductLineType) t
            where  t_date.DealerId = t.DealerId
       and t_date.BranchId = t.BranchId
       And t_date.PARTSSALESCATEGORYID =
           t.PARTSSALESCATEGORYID
       And ((t_date.ServiceProductLineId =
           t.ServiceProductLineId or
           t_date.ServiceProductLineId = 0 or
           t_date.ServiceProductLineId is null) and
           t.MaterialCost  + t.DebitAmount+t.ComplementAmount <0)*/
    --)
       );
begin
  for S_role in Cursor_role loop

    FSsClaimSettlementBillId:=S_SsClaimSettlementBill.Nextval;
    /*主单生成*/
  if s_role.TotalAmount>=0 then
    begin
   /* update RepairClaimBill
       set SettlementStatus = 3
     where RepairClaimBill.Id in
           (select SourceId
              from BillForClaimSettlement
             where SourceType in (1, 2, 3)
               and BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
               and BranchId = s_role.BranchId
               and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                   PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
               and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                   ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));*/
     update RepairClaimBill
        set SettlementStatus = 3
      where RepairClaimBill.Claimbillcode in
            (select SOURCECODE
               from BillForClaimSettlement
              where BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
                and BranchId = s_role.BranchId
                and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR
                    PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                    PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
                and (ServiceProductLineId is null or
                    ServiceProductLineId = 0 or
                    ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));

  /* update ServiceTripClaimBill
      set SettlementStatus = 3
    where ServiceTripClaimBill.Id in
          (select SourceId
             from BillForClaimSettlement
            where SourceType = 5
              and BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
              and BranchId = s_role.BranchId
              and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                  PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
              and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                  ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));*/
  update ServiceTripClaimBill
     set SettlementStatus = 3
   where ServiceTripClaimBill.code in
         (select SOURCECODE from BillForClaimSettlement
         where BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
              and BranchId = s_role.BranchId
              and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                  PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
              and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                  ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));
/*

 update PreSaleCheckOrder
    set SettleStatus = 3
  where PreSaleCheckOrder.Id in
        (select SourceId
           from BillForClaimSettlement
          where SourceType = 7
            and BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
            and BranchId = s_role.BranchId
            and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
            and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));*/
    update PreSaleCheckOrder
       set SettleStatus = 3
     where PreSaleCheckOrder.code in
           (select SOURCECODE
              from BillForClaimSettlement
             where BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
               and BranchId = s_role.BranchId
               and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                   PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
               and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                   ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));
/*
   update ExpenseAdjustmentBill
      set SettlementStatus = 3
    where ExpenseAdjustmentBill.Id in
          (select SourceId
             from BillForClaimSettlement
            where SourceType = 6 and Debittype <>2
              and BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
              and BranchId = s_role.BranchId
              and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                  PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
              and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                  ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));*/
 update ExpenseAdjustmentBill
    set SettlementStatus = 3
  where ExpenseAdjustmentBill.code in
        (select SOURCECODE
           from BillForClaimSettlement
          where Debittype <> 2
            and BillForClaimSettlement.Dealerid = s_role.DealerId
            and BranchId = s_role.BranchId
            and (PARTSSALESCATEGORYID IS NULL OR PARTSSALESCATEGORYID = 0 OR
                PARTSSALESCATEGORYID = s_role.PARTSSALESCATEGORYID)
            and (ServiceProductLineId is null or ServiceProductLineId = 0 or
                ServiceProductLineId = s_role.ServiceProductLineId));



  insert into SsClaimSettlementBill
    (Id,
     IfInvoiced,
     Status,
     Code,
     DealerId,
     DealerCode,
     DealerName,
     BranchId,
     BranchCode,
     BranchName,
     SettlementStartTime,
     SettlementEndTime,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     TotalAmount,
     CreatorId,
     CreatorName,
     CreateTime,
     PartsSalesCategoryId,
     ServiceProductLineId,
     ProductLineType,SettleType,RELATEDID,SettleMethods)
     values(FSsClaimSettlementBillId,
     s_role.IfInvoiced,
     s_role.Status,
     s_role.Code,
     s_role.DealerId,
     s_role.DealerCode,
     s_role.DealerName,
     s_role.BranchId,
     s_role.BranchCode,
     s_role.BranchName,
     s_role.SettlementStartTime,
     s_role.SettlementEndTime,
     s_role.LaborCost,
     s_role.MaterialCost,
     s_role.PartsManagementCost,
     s_role.FieldServiceExpense,
     s_role.DebitAmount,
     s_role.ComplementAmount,
     s_role.OtherCost,
     s_role.PreSaleAmount,
     s_role.TotalAmount,
     s_role.CreatorId,
     s_role.CreatorName,
     s_role.CreateTime,
     s_role.PartsSalesCategoryId,
     s_role.ServiceProductLineId,
     s_role.ProductLineType,2,FBillForClaimSettlementId,2);

   /*清单生成*/
  insert into SsClaimSettlementDetail
    (Id,
     SsClaimSettlementBillId,
     SourceId,
     SourceCode,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     TotalAmount,
     SourceType)
    select S_SsClaimSettlementDetail.NEXTVAL,
           FSsClaimSettlementBillId,
           BillForClaimSettlement.SourceId,
           BillForClaimSettlement.SourceCode,
           BillForClaimSettlement.LaborCost,
           decode(BillForClaimSettlement.Isqb,1,BillForClaimSettlement.Materialcost,0),
           BillForClaimSettlement.PartsManagementCost,
           BillForClaimSettlement.FieldServiceExpense,
           BillForClaimSettlement.DebitAmount,
           BillForClaimSettlement.ComplementAmount,
           BillForClaimSettlement.OtherCost,
           BillForClaimSettlement.PreSaleAmount,
           BillForClaimSettlement.LaborCost +
           decode(BillForClaimSettlement.Isqb,1,BillForClaimSettlement.Materialcost,0) +
           BillForClaimSettlement.PartsManagementCost +
           BillForClaimSettlement.FieldServiceExpense +
           BillForClaimSettlement.DebitAmount +
           BillForClaimSettlement.ComplementAmount +
           BillForClaimSettlement.OtherCost +
           BillForClaimSettlement.PreSaleAmount,
           SourceType
      from BillForClaimSettlement
     inner join SsClaimSettlementBill
        on BillForClaimSettlement.DealerId = SsClaimSettlementBill.DealerId
       and BillForClaimSettlement.BranchId = SsClaimSettlementBill.BranchId
       And BillForClaimSettlement.PARTSSALESCATEGORYID =
           SsClaimSettlementBill.PARTSSALESCATEGORYID
       And (BillForClaimSettlement.ServiceProductLineId =
           SsClaimSettlementBill.ServiceProductLineId or
           BillForClaimSettlement.ServiceProductLineId = 0 or
           BillForClaimSettlement.ServiceProductLineId is null)
       And (BillForClaimSettlement.ProductLineType =
           SsClaimSettlementBill.ProductLineType or
           BillForClaimSettlement.ProductLineType is null or
           BillForClaimSettlement.ProductLineType = 0)
     where not exists
     (select *
              from SsClaimSettlementDetail
             where SsClaimSettlementDetail.Ssclaimsettlementbillid =
                   SsClaimSettlementBill.Id)
       AND SsClaimSettlementBill.ID = FSsClaimSettlementBillId
      and ( ( BillForClaimSettlement.Sourcetype in (1,2,3,4,5,7)) or (BillForClaimSettlement.Sourcetype =6 and BillForClaimSettlement.Debittype <>2));


      end;
  /* raise_application_error(-20001, '存在结算汇总单总金额为负数的单据'); */
   end if;

  end loop;
end;

  end;
  end if;
/*
  \*主单生成*\
   FSsClaimSettlementBillId:=S_SsClaimSettlementBill.Nextval;
  insert into SsClaimSettlementBill
    (Id,
     IfInvoiced,
     Status,
     Code,
     DealerId,
     DealerCode,
     DealerName,
     BranchId,
     BranchCode,
     BranchName,
     SettlementStartTime,
     SettlementEndTime,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     TotalAmount,
     CreatorId,
     CreatorName,
     CreateTime,
     PartsSalesCategoryId,
     ServiceProductLineId,
     ProductLineType)
   select FSsClaimSettlementBillId,
          0,
          1,
          regexp_replace(
            regexp_replace(FNewCode, '{CORPCODE}', Dealer.Code),
            '{SERIAL}',
            lpad(to_char(GetSerial(FComplateId, FDateFormat, Dealer.Code)),FSerialLength,'0')
          ) Code,
          DealerId,
          Dealer.Code,
          Dealer.Name,
          FBranchId,
          FBranchCode,
          FBranchName,
          FStartTime,
          FEndTime,
          LaborCost,
          MaterialCost,
          PartsManagementCost,
          FieldServiceExpense,
          DebitAmount,
          ComplementAmount,
          OtherCost,
          PreSaleAmount,
          LaborCost + MaterialCost + PartsManagementCost + FieldServiceExpense + DebitAmount + ComplementAmount +OtherCost+PreSaleAmount,
          FCreatorId,
          FCreatorName,
          sysdate,
          PARTSSALESCATEGORYID,
          ServiceProductLineId,
          ProductLineType
     from (select DealerId,
                  BranchId,
                  PARTSSALESCATEGORYID,
                  ServiceProductLineId,
                  ProductLineType,
                  sum(LaborCost) LaborCost,
                  sum(MaterialCost) MaterialCost,
                  sum(PartsManagementCost) PartsManagementCost,
                  sum(FieldServiceExpense) FieldServiceExpense,
                  sum(DebitAmount) DebitAmount,
                  sum(ComplementAmount) ComplementAmount,
                  sum(OtherCost) OtherCost,
                  sum(PreSaleAmount) PreSaleAmount
             from BillForClaimSettlement
            group by DealerId, BranchId,PARTSSALESCATEGORYID,ServiceProductLineId,ProductLineType) t_date
    inner join Dealer on Dealer.Id = t_date.DealerId;*/
IF FSettleMethods=1 THEN
 select count(*) into GeneratedBillQuantity from (select DealerId,
                  BranchId,
                  PARTSSALESCATEGORYID,
                  ServiceProductLineId,
                  ProductLineType,
                  sum(LaborCost) LaborCost,
                  sum(MaterialCost) MaterialCost,
                  sum(PartsManagementCost) PartsManagementCost,
                  sum(FieldServiceExpense) FieldServiceExpense,
                  sum(DebitAmount) DebitAmount,
                  sum(ComplementAmount) ComplementAmount,
                  sum(OtherCost) OtherCost,
                  sum(PreSaleAmount) PreSaleAmount
             from BillForClaimSettlement
            group by DealerId, BranchId,PARTSSALESCATEGORYID,ServiceProductLineId,ProductLineType) t_date
    inner join Dealer on Dealer.Id = t_date.DealerId where LaborCost + MaterialCost + PartsManagementCost + FieldServiceExpense + DebitAmount + ComplementAmount +OtherCost+PreSaleAmount>=0
    ;
    ELSE
   select count(*)
     into GeneratedBillQuantity
     from (select *
             from (select DealerId,
                          BranchId,
                          PARTSSALESCATEGORYID,
                          ServiceProductLineId,
                          ProductLineType,
                          0 LaborCost,
                          sum(MaterialCost) MaterialCost,
                          0 PartsManagementCost,
                          0 FieldServiceExpense,
                          sum(DebitAmount) DebitAmount,
                          sum(ComplementAmount) ComplementAmount,
                          0 OtherCost,
                          0 PreSaleAmount,sum(Usedpartsencourageamount) Usedpartsencourageamount
                     from BillForClaimSettlement
                    where (BillForClaimSettlement.Sourcetype=8 )
                       or (BillForClaimSettlement.Sourcetype = 6 and
                          BillForClaimSettlement.Debittype = 2)
                    group by DealerId,
                             BranchId,
                             PARTSSALESCATEGORYID,
                             ServiceProductLineId,
                             ProductLineType) t_date
            inner join Dealer
               on Dealer.Id = t_date.DealerId
            where MaterialCost + DebitAmount +ComplementAmount   +Usedpartsencourageamount >= 0

           union
           select *
             from (select DealerId,
                          BranchId,
                          PARTSSALESCATEGORYID,
                          ServiceProductLineId,
                          ProductLineType,
                          sum(LaborCost) LaborCost,
                          sum(MaterialCost) MaterialCost,
                          sum(PartsManagementCost) PartsManagementCost,
                          sum(FieldServiceExpense) FieldServiceExpense,
                          sum(DebitAmount) DebitAmount,
                          sum(ComplementAmount) ComplementAmount,
                          sum(OtherCost) OtherCost,
                          sum(PreSaleAmount) PreSaleAmount,0 as Usedpartsencourageamount
                     from (select DealerId,
                                  BranchId,
                                  PARTSSALESCATEGORYID,
                                  ServiceProductLineId,
                                  ProductLineType,
                                  LaborCost,
                                  decode(isqb, 1, MaterialCost, 0) MaterialCost,
                                  PartsManagementCost,
                                  FieldServiceExpense,
                                  DebitAmount,
                                  ComplementAmount,
                                  OtherCost,
                                  PreSaleAmount
                             from BillForClaimSettlement
                            where (BillForClaimSettlement.Sourcetype in
                                  (1, 2, 3, 4, 5, 7))
                               or (BillForClaimSettlement.Sourcetype = 6 and
                                  BillForClaimSettlement.Debittype <> 2))
                    group by DealerId,
                             BranchId,
                             PARTSSALESCATEGORYID,
                             ServiceProductLineId,
                             ProductLineType) t_date
            inner join Dealer
               on Dealer.Id = t_date.DealerId
            where LaborCost + PartsManagementCost + FieldServiceExpense +
                  DebitAmount + ComplementAmount + OtherCost + PreSaleAmount >= 0）
             ;

      END IF;
  --GeneratedBillQuantity:=SQL%ROWCOUNT;

  /*清单生成*/
 /* insert into SsClaimSettlementDetail
    (Id,
     SsClaimSettlementBillId,
     SourceId,
     SourceCode,
     LaborCost,
     MaterialCost,
     PartsManagementCost,
     FieldServiceExpense,
     DebitAmount,
     ComplementAmount,
     OtherCost,
     PreSaleAmount,
     TotalAmount,
     SourceType)
  select S_SsClaimSettlementDetail.NEXTVAL,
         FSsClaimSettlementBillId,
         BillForClaimSettlement.SourceId,
         BillForClaimSettlement.SourceCode,
         BillForClaimSettlement.LaborCost,
         BillForClaimSettlement.MaterialCost,
         BillForClaimSettlement.PartsManagementCost,
         BillForClaimSettlement.FieldServiceExpense,
         BillForClaimSettlement.DebitAmount,
         BillForClaimSettlement.ComplementAmount,
         BillForClaimSettlement.OtherCost,
         BillForClaimSettlement.PreSaleAmount,
         BillForClaimSettlement.LaborCost + BillForClaimSettlement.MaterialCost + BillForClaimSettlement.PartsManagementCost
         + BillForClaimSettlement.FieldServiceExpense + BillForClaimSettlement.DebitAmount + BillForClaimSettlement.ComplementAmount
         + BillForClaimSettlement.OtherCost+BillForClaimSettlement.PreSaleAmount,
         SourceType
    from BillForClaimSettlement
   inner join SsClaimSettlementBill on BillForClaimSettlement.DealerId = SsClaimSettlementBill.DealerId
                                   and BillForClaimSettlement.BranchId = SsClaimSettlementBill.BranchId
                                   And BillForClaimSettlement.PARTSSALESCATEGORYID = SsClaimSettlementBill.PARTSSALESCATEGORYID
                                   And (BillForClaimSettlement.ServiceProductLineId = SsClaimSettlementBill.ServiceProductLineId or BillForClaimSettlement.ServiceProductLineId  =0 or
                                   BillForClaimSettlement.ServiceProductLineId is null)
                                   And (BillForClaimSettlement.ProductLineType = SsClaimSettlementBill.ProductLineType or BillForClaimSettlement.ProductLineType is null
                                   or BillForClaimSettlement.ProductLineType=0)
   where not exists (select * from SsClaimSettlementDetail where SsClaimSettlementDetail.Ssclaimsettlementbillid = SsClaimSettlementBill.Id) AND SsClaimSettlementBill.ID=FSsClaimSettlementBillId;
*/
 -- delete BillForClaimSettlement;
  return(GeneratedBillQuantity);
end;